# Preguntas y respuestas
trivia_books = [
    {
        "pregunta": "¿Cúales de los siguientes libros es escrito por Alice Kellen?",
        "opciones": ["Boulevard", 
                     "Antes De Diciembre", 
                     "Despues de Diciembre", 
                     "El Mapa de los Anhelos"],
        "respuesta": "El Mapa de los Anhelos"
    },
    {
        "pregunta": "El libro 'Antes de Diciembre' es el primero de la trología 'Meses a tu Lado'",
        "opciones": ["Verdadero", "Falso"],
        "respuesta": "Verdadero"
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién fue la escritora del famoso libro 'Boulevard'?",
        "opciones": ["Alice Kellen", "Flor M. Salvador", "Joana Marcús", "Ninguna de las anteriores"],
        "respuesta": "Flor M. Salvador"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuántos libros hay después de Boulevard?",
        "opciones": [" 2", "1", "Boulevard es el único", "4"],
        "respuesta": "2"
    },
    {
        "pregunta": "En el libro 'Antes de Diciembre' el protagonista es un hombre llamado 'Mike Ross'",
        "opciones": ["Verdadero", 
                     "Falso"],
        "respuesta": "Falso"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes personajes NO pertenecen a la saga 'Meses a tu lado'?",
        "opciones": ["Jack Ross", 
                     "Jenna", 
                     "Will", 
                     "Luke Howland"],
        "respuesta": "Luke Howland"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes títulos NO pertenece a un libro?",
        "opciones": ["Un Beso Bajo la Lluvia", 
                     "Después de Él", 
                     "Luces de Febrero", 
                     "La Canción"],
        "respuesta": "La canción"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué año se estrenó 'Las luces de Febrero' en librerías?",
        "opciones": ["2020", 
                     "2022", 
                     "2024", 
                     "2023"],
        "respuesta": "2023"
    },
    {
        "pregunta": "¿En qué país está ambientado el libro 'El Chico de Arriba'?",
        "opciones": ["México", 
                     "Estados Unidos", 
                     "Chile", 
                     "Colombia"],
        "respuesta": "Estados Unidos"
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién escribió 'El Principito'?",
        "opciones": ["Carl Lewis", 
                     "Harper Lee", 
                     "Larisa Latynina", 
                     "Antoine de Saint-Exupéry"],
        "respuesta": "Antoine de Saint-Exupéry"
    },
    {
        "pregunta": "'Ser o no ser, esa es la cuestión’. ¿De qué libro es esta cita?",
        "opciones": ["Romeo y Julieta", 
                     "El Chico de Arriba", 
                     "Hamlet", 
                     "El Diario de Ana Frank"],
        "respuesta": "Hamlet"
    },
    {
        "pregunta": "¿Cuándo se celebra el día del libro?",
        "opciones": ["23 De Abril", 
                     "12 De Octubre", 
                     "15 de Septiembre", 
                     "Ninguno de los anteriores"],
        "respuesta": "23 De Abril"
    },
    {
        "pregunta": "¿Quién escribió la ‘Divina Comedia’?",
        "opciones": ["Dante Alighieri", 
                     "Flor M. Salvador", 
                     "Gabriel García Márquez", 
                     "Ninguno de los anteriores"],
        "respuesta": "Dante Alighieri"
    },
    {
        "pregunta": "‘No hay nada como un buen libro’. ¿A qué libro pertenece esta cita?",
        "opciones": ["El Principito", 
                     "Romeo y Julieta", 
                     "Alicia en el país de las maravillas", 
                     "Ninguno de los anteriores"],
        "respuesta": "Alicia en el país de las maravillas"
    }
]